\documentclass{article}

\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}

\title{IDZ}
\author{Студент: Кутузов Артем}
\date{October 2023}

\begin{document}

\maketitle

\section{Задача 1.}

Даны две матрицы:

\[
A =
\left(
\begin{matrix}
4& -3& 1\\
-3& 4& 1\\
1& 3& 4\\
-1& -4& -5\\
3& 2& 5\\
\end{matrix}
\right)
\text { и }
B =
\left(
\begin{matrix}
1& 0& 0& 1\\
3& 0& 1& 0\\
-3& 1& 0& 0\\
\end{matrix}
\right)
\]

Перемножим их с помощью программы и получим:

\[
C = AB =
\left(
\begin{matrix}
-8& 1& -3& 4\\
6& 1& 4& -3\\
-2& 4& 3& 1\\
2& -5& -4& -1\\
-6& 5& 2& 3\\
\end{matrix}
\right)
\]

Теперь нам нужно решить систему $ABx = Cx = 0$

Будем ее решать с помощью алгоритма Гаусса:
\[
\left(
\begin{matrix}
-8& 1& -3& 4\\
6& 1& 4& -3\\
-2& 4& 3& 1\\
2& -5& -4& -1\\
-6& 5& 2& 3\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
2& -5& -4& -1\\
-2& 4& 3& 1\\
6& 1& 4& -3\\
-6& 5& 2& 3\\
-8& 1& -3& 4\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& -5/2& -2& -1/2\\
-2& 4& 3& 1\\
6& 1& 4& -3\\
-6& 5& 2& 3\\
-8& 1& -3& 4\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& -5/2& -2& -1/2\\
0& -1& -1& 0\\
6& 1& 4& -3\\
-6& 5& 2& 3\\
-8& 1& -3& 4\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& -5/2& -2& -1/2\\
0& -1& -1& 0\\
0& 16& 16& 0\\
-6& 5& 2& 3\\
-8& 1& -3& 4\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& -5/2& -2& -1/2\\
0& -1& -1& 0\\
0& 16& 16& 0\\
0& -10& -10& 0\\
-8& 1& -3& 4\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& -5/2& -2& -1/2\\
0& -1& -1& 0\\
0& -10& -10& 0\\
0& 16& 16& 0\\
-8& 1& -3& 4\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& -5/2& -2& -1/2\\
0& -1& -1& 0\\
0& -10& -10& 0\\
0& 16& 16& 0\\
0& -19& -19& 0\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& -5/2& -2& -1/2\\
0& 1& 1& 0\\
0& -10& -10& 0\\
0& 16& 16& 0\\
0& -19& -19& 0\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& 0& 1/2& -1/2\\
0& 1& 1& 0\\
0& -10& -10& 0\\
0& 16& 16& 0\\
0& -19& -19& 0\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
1& 0& 1/2& -1/2\\
0& 1& 1& 0\\
\end{matrix}
\right) x = 0
\]

\[
\left(
\begin{matrix}
x_1\\
x_2
\end{matrix}
\right) =
\left(
\begin{matrix}
-1/2\\
-1
\end{matrix}
\right) x_3 +
\left(
\begin{matrix}
1/2\\
0
\end{matrix}
\right) x_4
\]

\end{document}
